羅渣士：當年幾乎執教曼城

【體育】現任些路迪領隊羅渣士透露，2009年曾有機會加入文仙尼的曼城助教團，但由突然獲得史雲斯聘請為領隊，最終放棄投效曼城。

歐霸盃32強周一完成抽籤，當大眾都將目光放在英超勁旅阿仙奴及西甲、德甲等黑馬的賽序時，兩位曾經執教英超勁旅的教頭被抽中在歐霸對碰的戲碼，就被人忽視了。前利物浦領隊羅渣士（Brendan Rodgers）帶領的蘇超班霸些路迪，將與俄超球隊辛尼特爭奪16強席位，而辛尼特的主帥，正是曾帶領曼城贏得英超冠軍的文仙尼（Roberto Mancini）。

抽籤結果出爐後，羅渣士自揭與文仙尼相當有淵源，兩人曾經幾乎成為同事：「那時我與曼城討論，回去擔任一隊教練的可能性——雷丁解除了我的領隊職務，而我當時想，我應該沒有機會得到領隊工作。我與曼城傾談，一切都很順利，我更飛到米蘭與文仙尼會面。」

不過，事情如何發展，大家都一清二楚。羅渣士最終未有成為文仙尼的副手，而是接受史雲斯的邀請，執教這支威爾斯球隊，更領軍於2011年升上英超。羅渣士本人可能對此感到可惜，但網民們就相當「毒舌」。在《BBC》報道的留言欄裡，有人留言道：「幸好他沒有這樣做。」更有人表示：「為他感到難過。他完全不清楚事實：在利物浦時有蘇亞雷斯，很幸運，而現在執些路迪......那已經說明了一切。」

渣sir

去左曼城就有英超了
利物浦欠渣土一個英超

死痢狗

唔知佢想表達乜

有羅渣曼城一早拎到歐聯

證明自己有料做山寨王
一出到歐聯就做肉便器

羅渣你是我最想留住的幸運